{
    "question": "Melindungi segenap bangsa dan seluruh tumpah darah indonesia adalah salah satu ...bangsa indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>salah satu tujuan bangsa indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bentuk-semangat-dan-perjuangan-moh-hatta-910",
            "question": "Bentuk semangat dan perjuangan moh hatta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jiwa nasionalisme dan patriotismenya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jiwa nasionalisme dan patriotismenya tampak dalam sejarah perjuangannya untuk bangsa Indonesia, antara lain diwujudkan dalam bentuk perjuangannya untuk merebut dan mempertahankan kemerdekaan dengan mengorbankan jiwa dan raga.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nasiolisme dan patriotismenya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bentuk semangat dan komitmen,sejarah perjuangan Moh Hatta adalah Jiwa nasionalisme dan patriotismenya tampak dalam sejarah perjuangannya untuk bangsa Indonesia, antara lain diwujudkan dalam bentuk perjuangannya untuk merebut dan mempertahankan kemerdekaan dengan mengorbankan jiwa dan raga.</p><p></p><p>jawaban terbaik</p><p>-<em>makasih-.-</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "moto-yang-terdapat-pada-kabupaten-banyuasin-adalah-650",
            "question": "Moto yang terdapat pada Kabupaten Banyuasin adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bangkit adil dan sejahtera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-kewajiban-wisatawan-ketika-berada-ditempat-wisata-adal-227",
            "question": "Salah satu kewajiban wisatawan ketika berada ditempat wisata adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak merusaknya</p><p>Tidak menggangu fasilitas yang ada di tempat wisata tersebut</p><p>Tidak melanggar peraturan yang telah di buat wisata tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban =<br>Kewajiban di tempat wisata dan manfaatnya yaitu: Wajib menjaga kebersihan, misalnya dengan tidak meludah dan harus membuang sampah pada tempatnya. Manfaatnya adalah terciptanya kenyamaan saat berada di tempat wisata. Wajib menjaga ketertiban seperti mengantre untuk membeli tiket wisata",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semangat-sumpah-pemuda-untuk-bersatu-mencapai-puncaknya-pada-saat-675",
            "question": "Semangat Sumpah Pemuda untuk bersatu mencapai puncaknya pada saat    A. Berdirnya organisasi Budi utomo tahun 1908\r\nB. Lahirnya sumpah pemuda tanggal 28 Oktober 1928\r\nC. Soekarno-Hatta memproklamasikan kemerdekaan RI tanggal 17 Agustus 1945\r\nD. Sidang PPKI 18 Agustus 1945\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>C. Soekarno-Hatta memproklamasikan kemerdekaan RI tanggal 17 Agustus 1945</strong></p><p></p><p>semoga bermanfaat terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-c-c-4-buku-yang-menggambarkan-bagaimana-para-pemeluk-agama-203",
            "question": "3.    C.\r\nC.\r\n4.\r\nBuku yang menggambarkan bagaimana\r\npara pemeluk agama yang berbeda dapat\r\nhidup berdampingan secara damai adalah\r\nbuku\r\na. Ramayana\r\nb. Sutasoma\r\nMahabarata\r\nd. Bharatayudha\r\nBuku yang ditulis pada zaman Majapahit\r\nyang menggambarkan mengenai\r\nkeberagaman para pemeluk agama\r\nhidup berdampingan secara damai\r\ndikarang oleh\r\na. Mpu Ramadi\r\nb. Mpu Damar Jati\r\nc. Mpu Tantular\r\nd. Mpu Suta Pasana\r\nBerikut ini merupakan upaya yang dilakukan\r\ndalam mewujudkan kerukunan, yaitu ....\r\na. individualistis\r\nb. diskriminasi\r\nC.\r\nras\r\nC.\r\n10. Tokoh yang menanggap etnisitas sebagai\r\nhasil interaksi dan bukan sifal-sifat hakiki\r\nsuatu kelompok adalah ....\r\na. Koentjaraningrat\r\nb. Frederick Barth\r\nEriks Wolf\r\nd. Eriks Wolf dan Fredrik Brath\r\n11. Pembedaan variasi penduduk berdasarkan\r\ntampilan fisik (bentuk dan warna rambut,\r\nwarna mata, warna kulit, bentuk mata, dan\r\nbentuk tubuh) adalah pengertian dari\r\na. agama\r\nb. bahasa\r\nd. fisik\r\n12. Masing-masing suku di Indonesia memiliki\r\nperbedaan di bawah ini, kecuali ....\r\na. kewarganegaraan\r\nb.\r\n5.\r\nadat istiadat\r\nbahasa\r\nd. kesenian daerah\r\n13. Agama sebagai sumber tata nilai yang\r\nberlaku dalam kehidupan sebagai individu,\r\nC.. toleransi\r\nbermasyarakat, berbangsa, dan bernegara\r\nd. pluralistik\r\nselalu berpedoman pada\r\n6. Baik dan buruknya penilaian orang lain\r\na. undang-undang\r\nkepada kita bukan karena warna, rupa,\r\nb. kitab suci\r\ndan bentuk, melainkan karena baik dan\r\nc. adat istiadat\r\nburuknya kita dalam ....\r\nd. pimpinan\r\na. bermain\r\n14. Pola kepercayaan masyarakat terhadap\r\nb. berbicara\r\nroh gaib yang diyakini memiliki peran\r\nc. berperilaku\r\nbesar dalam kehidupan manusia adalah\r\nd. bertamu\r\na. animisme\r\n7. Suku bangsa merupakan sekelompok\r\nb. dinamisme\r\nmanusia yang dibentuk oleh kesamaan di\r\nc. individualisme\r\nbawah ini, kecuali ....\r\nd. atheis\r\na. sosialkultural\r\n15. Agama atau kepercayaan pemujaan\r\nb. kebiasaan\r\nterhadap kekuatan alam dan arwah leluhur,\r\nC.\r\nfisik\r\nyang dianut oleh masyarakat tradisional\r\nd. budaya\r\nSunda adalah ....\r\n8. Bentuk kesatuan kebudayaan yang\r\na. Kejawen\r\nmenyatakan diri pada ciri-ciri rohaniah\r\nb. Sunda Wiwitan\r\ndisebut ....\r\nc. Marapu\r\na. suku\r\nC. agama\r\nd. Ugamo Malim\r\nb. bangsa\r\nd. bahasa\r\n16. Mpu Tantular dalam buku Sutasoma\r\n9. Perbuatan yang\r\nberkenaan dengan\r\nmenggambarkan kerukunan hidup\r\nsegala bentuk pembedaan, pengecualian,\r\nberagama pada saat itu dengan seloka\r\npembatasan, atau pemilihan berdasarkan Bhinneka Tunggal Ika yang artinya ....\r\npada ras dan etnis disebut ....\r\na. bersama kita maju\r\na. pengucilan ras dan etnis\r\nb. maju terus pantang mundur\r\nb. diskriminasi ras dan etnis\r\nC. berbeda-beda tetapi tetap satu jua\r\nsatu\r\ntetap\r\nd. berbeda-beda tetapi\r\nc. pelecehan ras dan etnis\r\nkesatuan\r\nd. permusuhan ras dan etnis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>permusuhan ras iyalah salah satuh yg g di bolekan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-penting-diselenggara-kegiatan-festival-budaya-840",
            "question": "Apa arti penting diselenggara kegiatan festival budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kegiatan Festival budaya bertujuan mendorong pengembangan dan promosi seni budaya dan pariwisata.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>COSIAL</p><p>INSTAGRAM : SCRIPT_JAVA178</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>arti penting dr sebuah kegiatan festival budaya adalah mendorong pengembangan, promosi seni budaya dan parisiwata. selain itu festival budaya jg harus sering diadakan sebagai bentuk pelestarian sebuah budaya agar tidak hilang atau punah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-konsep-yang-terdapat-pada-pembangunan-masjid-istiqlal-dan-kate-703",
            "question": "4. konsep yang terdapat pada pembangunan masjid istiqlal dan katedral secara berdekatan adalah .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Konsep yang dipakai dalam pembangunan masjid istiqlal dan gereja katedral adalah toleransi beragama.Bertujuan untuk menciptakan kerukunan antar umat beragama, sehingga terwujudlah negara yang damai, dan tentram.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karakterisikv-utama-yg-menggambarkan-demokrasi-pancasila-terdapat-736",
            "question": "Karakterisikv utama yg menggambarkan demokrasi pancasila terdapat dalam pancasila ke a. 1 b. 2 c. 3 d. 4 e. 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.a</p><p>oke semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-berikan-4-contoh-pelaku-kegiatan-konsumsi-387",
            "question": "11. Berikan 4 contoh pelaku kegiatan konsumsi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. memakan produk makanan</p><p>2. menggunakan produk baju</p><p>3. memakai fasilitas umum</p><p>4. memakai jasa fotokopi</p><p></p><p>smg mmbntu jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. memakan produk makanan</p><p>2. menggunakan produk baju</p><p>3. menggunakan fasilitas umum</p><p>4. memakai jasa foto kopi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-melayu-merupakan-bahasa-yang-berasal-dari-daerah-229",
            "question": "Bahasa Melayu merupakan bahasa yang berasal dari daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pulau Sumatera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Catatan tertulis pertama dalam bahasa melayu ditemukan di pesisir tenggara pulau sumatra, di wilayah yang sekarang dianggap sebagai pusat kerajaan sriwijaya. istilah \"melayu\" sendiri berasal dari kerajaan minanga (malayu) yang bertempat di kabupaten kampar, riau.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}